一人一個自覺深受屋企人影響既性格

細個既時候唔多覺，但諗返轉頭發現屋企人對自己既性格影響幾深
當然你可以話唔好咩都推比屋企人，
宜家大個發現有問題當然會慢慢去改，
但以前唔爲意就會有好大影響，而且可能個影響真係好無形

抛個磚先

我就細個同老豆閙交既時候，老豆每次就會掉我啲野
試過有次掉左我前後加埋用咗最少幾千蚊買既pokemon卡
開頭當然唔開心，但慢慢就覺得無咗就算
後來感覺我好似唔太會珍惜野，就算感情都係覺得無咗就算
我諗呢個係我老豆其中一個影響我最大既性格

抑鬱
鬱到盡就燥狂
細個唔知點解 而家睇番我根本就係我老豆同老母既結合體 諗乜柒都好撚灰
去到好大個先識控制情緒同人社交 不過間歇性個人就會好撚down

畀佢地日日人身攻擊 鬧我厚面皮 不知羞恥
結果面皮好薄 好顧忌人地對我嘅睇法

巴打屋企人係都咪無咩社交？

受我老豆影響我係有少少幽默
因為佢份人都幾鐘意搞笑

但正正因為咁
佢從來對我都係有彈冇讚, 拎我嚟講笑
就算人地笑我佢都會覺得冇乜嘢, 甚至一齊講
所以我份人係好自卑

巴打屋企人係咪都係無咩社交？

有
個人好唔識拒絕人 同成日委屈都唔識出聲幫自己
好似我老母咁
可能由細到大都見佢都係咁
真係影響好深
個人好內弱 真係完全跟足我老母

有 老母好照顧身邊既人又好好人緣
所以大個左都不知不覺多左關心親既人

有 不過街外屋企兩個人黎

屌諗落同我而家一樣 家教真係好重要

吞聲忍氣 就得人

因為有個好撚閪既呀爺（已歿）呀嫲咁都忍到
我覺得做到咁出到去同人相處真係無野無可能

由細到大屋企人都係咁講錢錢錢 錢既重要性所以到大個而家都博命搵錢 呢種算唔算

慳,我老豆遺傳+影響
條友可以一部舊電話用接近十年,到2015年先出部勁cheap既智能手機
一對鞋著十年,衫褲仲勁,有幾件我出生著到而家
所有屋企野,要換,要洗錢既野都超級唔願意+三思,d野舊到不能再舊都話無問題丫,仲用到

影響到我係後生一輩當中都算慳,仲用得都唔想搞咁多,浪費錢

細個俾老豆鬧得多， 一鬧可以好惡
慢慢堅強左，俾人鬧慣，就唔怕俾人鬧

越大越相反

小富由儉

有
由細到大老母話乜就乜
佢鬧我 唔可以駁嘴
要企定定聽
佢好大聲喝我
我每次都好驚
係咁喊
唔知點解 個人會震 會腳軟

我性格好林
好易話為
而且唔係好敢發人脾氣
蝕底咗會覺得由佢
好討厭自己咁

靜 同埋唔會同其他人表達自己心入面既想法
屋企日日都好嘈 阿媽傾電話又大聲 成間屋都聽到佢把聲 老豆又開電視睇好嘈 搞到自己份人唔鐘意講野 好文靜 同屋企人講內心既想法都唔會聽 一係就佢有佢講 一係就話翻我轉頭

孝順
省錢
毒
注重傳統節日
無專長
青春期有暴力傾向 因為細個俾老豆老母打得多 以為暴力解決到問題
其實我知唔岩 但係潛移默化依家野
硬頸 依家人越大有時有D野真係會突然硬頸

當局者迷
好彩及早發現
而家當反面教財
警惕自己將來唔好學佢

其實做父母之前應該學心理學，有啲行為真係會影響子女一世
有時唔明點解自己會係咁，一睇下啲心理書再唸返以前父母既行為就明白左

最憎賭錢
因為我老豆最鐘意賭錢

以前呀媽好鍾意偷睇我d野
到大個左只要張枱/櫃筒有d唔同就會覺得係佢搞我d野
之後就會好嬲發老脾
好辛苦但控制唔到

其實影響好大
細個唔覺
大大下先發現影響深遠
就好似我老豆老母有咩都唔會直接講/批評
但係背後批評人 原來自己比佢地影響左都係咁

冷靜處理任何事
無論點嘈關係再僵，本來傾好約定左嘅事都會完成，即使今日嘈交聽日依然可以一齊搭飛機去旅行。簡單泥講每様野分得好開，但缺點係同輩個個都情緒大撚哂，相處唔到

仲有 佢地都幾唔玩得
唔係好識得幽默 所以細個比人講下都會好有hard feeling

呀媽成日無啦啦好地地會發辭氣
平時無乜野 無啦啦一炆憎就發癲
搞到我有時都會無啦啦發脾4 但佢成日發緊既時候講野係唔理人感受

老母好撚串 乜都串一餐
搞到我都好撚串 串到佢果時比佢話番我轉頭果時加多句「學得係多姐」佢就出唔到聲

最重點既係
我家姐影響得我好深
細個成日恰我 有咩都要讓哂比佢
唔聽佢支笛就鬧9我 佢做就得我做親屌
仲要有次聽到佢係我床下底偷我錢 我都扮聽唔到
但老豆老母無理 最多話一兩句咩2姐妹唔好嘈
佢控制慾勁強勁霸道 咩都佢岩哂
我都唔知搞到我性格乜
總之係比較偏激 好無安全感 好憎比人鬧同屈

唔識點樣同人相處同keep朋友

我老豆表面硬朗實際內向性格，我呀媽係好玩得好勤力都幾social，而我就係佢地既結合體，搞到個性格一時好內向一時又好玩得好大膽
有時會好想單獨一個做嘢玩唔想call人，但係有時好似突然feel到自己好孤獨好想問fd玩，無左fd好似周身唔自在咁

有無人好似我咁兩極？

發夢聽到朋友講
4歲比大自己7年既家姐強行進入
自此好多野唔識拒絕 個人變到好咸濕 甚至對家姐都會有幻想

啱啊，做唔好自己就做唔到好父母

屋企人對我好惡...但係造就我而家更林善....唔識發惡

其實我都係咁
不過我諗係成長必經掛
宜家我都掙扎要留多啲時間比自己增值
但成日又忍唔住寂寞搵fd
好矛盾

屋企人做乜都要快，等一陣都唔得，要即刻去做。
搞到我做乜都急，有時仲煩到其他人

我都覺得keep關係好難，共勉之
不過巴打基本social o唔ok
我同陌生朋友social還好
但真係做到長期朋友既唔多

from老豆:毒摺 唔鐘意出街玩 鐘意圖書館

因為老母而被逼演化出:
超鐘意格價 超師奶 成日跨區買餸
放假/一有時間就行超市

利申返先 我先得嗰二十歲 讀緊書

20歲發現問題而且仲讀緊書有時間改喎

但係我覺得老豆畀我喱個性格係幾好
留返啲時間陪老豆老母家姐
溫下書 陪下師弟妹溫書重好

唔識關心人

由細到大老母既關心=鬧尻你
令到我朋友一有煩惱，甚至做錯決定，我都習慣講道理....同埋會怪責左佢先

老豆由細到大要我控制情緒
唔好成日喊 唔好成日嬲
慢慢大個就唔識得表達自己唔開心嘅情緒
壓抑到而家有左抑鬱同焦慮

咁如果絲打由心覺得無咩朋友無所謂其實都幾值得羨慕
有時我覺得同朋友一齊幾浪費時間，不過我怕悶

仆街老豆係我細個到宜家都成撚日講歪理，又成日亂咁發脾氣打人屌人，細個知佢係on9但又唔識點反擊，只可以忍，搞到我細細個已經成日諗點篤爆d仆街講假話/掩飾，可能因為咁搞到好鐘意諗野，由細同大都好撚駁得同好有諗頭，把口同諗野公認幾撚勁

細個老豆老母好偏心家姐 成日比較
搞到而家好在意人地目光
同埋好似戴面具咁成日擺個樂觀樣
只有幾個好熟同知心既朋友先知其實心入面好悲觀
心事成日屈喺心入面
好辛苦

最恐怖係子女將來結婚生仔，會不自覺用返父母果套黎教仔...所以我一早決定唔會要小朋友，廢事害左佢地一生

我反而係一直警惕自己將來如果有仔女，唔好點點點
我又覺得唔使咁灰既，巴打宜家好唔滿意自己？

細個成日話我口水多過茶同成日講偉論，大個個人就變左唔多鍾意出聲

佢地好有禮貌 細個受佢地影響 但係我大個左好爛口

新相識冇問題
不過真係唔識點keep
又唔會無啦啦搵佢哋傾計

有病唔睇醫生
唔鍾意假手於人

百忍成金

淨係識慳錢
物慾好低
好孤寒

固執
老豆係大男人 同阿媽嘈交永遠死硬頸
所以我都係固執
一同男朋友嘈交 即使係自己錯都要死硬頸

細個出門著對襪慢少少都俾阿媽鬧 少少野都可以鬧 唔理時間 夜媽媽都可以照大大聲屌尻人 叫人做嘅野一定要即刻做 唔係就鬧 有時唔係唔做 係做緊其他野唔得閒 大個左出黎做野 成日都好快好沖 驚俾人話慢 成日都有同事叫我唔洗急

咁唔係做唔到，係欠缺d勇氣
如果感覺傾得埋，但又唔熟好可惜
最近抱住咁既心態，總算同一個新識既朋友關係進展唔少

求教學
究竟可以搵咩話題

大洗

長輩有不可抗力

我老豆一向最憎一種人
就係對街外人好軟弱
但對屋企人好衰
淨係識得對屋企人發惡
佢叫呢d人做門口狗
我而家都一樣好憎

其實無咩可以教學
我都係感覺對方同自己磁場接近先撩，同唔啱傾既傾我都唔太做到

唔熟一個人既時候基本上係靠對一個人既觀察
對方既講野方式，習慣，裝扮
或者可以觀察既野，例如對方病，開心/唔開心
基本上從呢啲著手

話題其實我都唔太肯定要講咩，夾既人就夾
真係要講既有大路話題既，近排咪情人節，年宵之類
其他野留慢慢係講既野之間發掘

利申：毒撚

因為老母做野好霸道而且唔會理人點，老豆又好縱容佢屈鳩我

所以自己慣左做野諗下人感受同睇清楚個大局先

老母勁鐘意鬧我同串我，所以由細到大都好冇自信，唔敢做好多野

總之俾老母影響好深，由細到大都好辛苦，細細個已經俾佢鬧到想自殺，好抑鬱，同埋佢從來唔會讚我，小學因為術科差，成日拉到我全班第四、五，佢就話我渣，入唔到頭三，升左中一之後掛住玩，考尾五，自己都知衰，由十幾份卷唔合格變全合格，進步左百幾分，級排名追左50名，都俾佢串廢，話有鬼用咩咪又係中游

果陣對一個細路既打擊好大架

我小學考全級十幾二十，升到中，一下變161/200，之後追到111/200，拉匀全年先122咋

前年年尾同佢嘈左鑊金，佢玩升級諗住撚鳩我，我冇彩佢成年，勁多親戚介入想我算數，我冇理過

依家佢死死氣想我當冇事，佢問一句我答一句，總之一定唔會去番以前咁，真係對佢好撚反感 但我其實關心佢既，但真係個心唔想再行咁近了

其實我有啲人係識開，但係又冇乜深入溝通
呢啲好難無啦啦搵返啲嘢講
除非知大家有共同興趣

我呢排都同咗個好耐冇聯絡嘅中學同學傾計
真係好難得

同人嗌交可以講閪講撚，但一定唔會屌人兩老

我覺得如果隔一排無見，見返其實突然變得好傾好正常
但如果成日都見，突然變得熟絡係會有啲odd
講係咁講，我上面講個關係變得好既朋友都隔左一段時間
頭個一個幾月我cool到爆

要好好珍惜啊，之前我都試過有一個幾年無講野既朋友突然撩我
其實幾好傾
不過都係我毒撚性格嫌同人keep contact麻煩
宜家都唔知聯唔聯絡返好

同路人
完全一枝
個人仲要勁無安全感
同心入面自卑 有時會諗埋一邊
但路熟既人應該唔會知

一樣*

同你一樣

遺傳有抑鬱算唔算

Same
搞到覺得讚人好唔舒服
唔識講野

我反而係把口好識講野
但係暗藏自卑
同埋好唔鍾意係老豆班親戚前講野